唉 早知就食咗粒失智藥佢

「若你喜歡怪人
其實我很美」

我係郭劍奇，好多人都覺得我好怪，其實我係孤僻，唔係怪。呢樣野大概係命，阿爸阿媽係我出世個陣拎咗我時辰八字比算命師傅改名，師傅話我個名係要用呢個「奇」先唔會孤僻孤獨。師傅啊師傅，命唔同名，係無得改。

屋企經常充滿歡樂，爸媽好錫我地幾兄弟，我係知嘅但命就係咁，我無辦法再同佢地生活落去。我需要靜。我需要自己嘅空間思考。15歲個年，同阿爸阿媽講要搬出去，第二日我二話不說就搬咗去紅磡唐樓上面嘅天台屋，樓下啲單位多數比人拎晒黎擺骨灰，咁樣仲好，唔洗住人，更加靜。

一住就住咗5年，到我大學畢業個年，成幢樓話要拆，業主淨係比咗我一星期時間執野走，咁我咪走囉，一枝公揹住個露營背囊，呢個背囊就係我廿年黎嘅回憶同家當。

我搬咗去旺角條無行人行嘅行人天橋，屋企人兩個月後知道咗就好急咁叫我返屋企住，但我做唔到，我需要靜。係呢條行人天橋我自成一角，係呢到我得到思想嘅寧靜，即使環境有幾惡劣，食環有幾惡都好，呢條係鬧市入面嘅天橋竟然帶俾我靜，直至我遇到佢⋯⋯

lm

唔好以為瞓得街就係乞衣，香港已經無真正嘅乞衣，全部都係大陸同香港黑社會集團式管理，一站式服務，由拐帶、截肢、運到香港、安排食宿等等程序都有專人負責。我啲鄰居雖然係瞓街但好多都有工開，我隔離住咗個叫阿傑嘅大隻仔，以佢呢個身形加樣，唔做香港先生晒曬，有時我都忍唔住會望實佢完美嘅五官。佢畢業之後做過ibanker幾年，有個靚女女朋友，係佢準備買樓同女朋友結婚個陣，一頂綠帽子扣在頭上，自此佢就浪跡旺角，將前半生嘅野忘得一乾二淨。

阿傑隔壁就住咗財叔，係的士司機，有的士牌，可惜臨老入花叢，比老婆發現咗就趕走佢，宜家佢冇咗個的士牌，每日揸一更的士，入不敷支，淪落到要瞓街。佢成日𠵱𠵱哦哦，分享佢嘅「人生哲理」比我同阿傑聽，同一樣野講幾百次。

同我最熟就係呢兩個，呢條天橋啲人來來往往，每個人都有自己嘅故事。即使住呢到係好嘈，但呢啲雜音竟然變成我音樂，帶俾我一切皆空嘅寧靜。

呢日我放工返去嘅時候發現我個竇唔同咗，但我又講唔出有咩唔同，電話響起，係啱啱個客打黎要我返過去執過啲相。我未行到去個竇到就走咗，一執相就執咗成日，返到去嘅時候我發現財叔就咁放咗個銀包係地，唔知去咗邊。呢個係瞓街大忌，我無見過有露宿者扔低仼何值錢嘅野係竇到，就算係一毫子都收得好埋。

我問過阿傑同周圍啲人，佢地都無見過財叔蹤影。

做隻貓，做隻狗
好過做個人

財叔已經唔見咗3日，開頭以為佢大懵唔記得拎銀包，但今日晏晝連佢老婆都殺埋上嚟，睇下佢幾時比贍養費，佢老婆一見財叔個竇冇人就破口大罵，鬧足半個鐘，反轉曬財叔啲野，仲鬧埋我同阿傑，又話我地廢青、乞衣。我都明財叔點解要臨老入花叢⋯⋯

佢老婆鬧鬧下見我地罵不還口就無癮走咗去，我同阿傑聳聳膊頭，就開始擔心財叔去咗邊。我地報警但啲警察又點會理，話瞓街成日搬嚟搬去，無固定居所，幫我地落唔到簿。香港地就係咁，瞓街嘅人根本唔當係人，做隻貓，做隻狗好過係香港做人。

時間一日一日咁過，財叔老婆由隔兩日黎一次睇，到宜家終於都放棄，佢老婆係惡但其實仲關心財叔，拎返晒財叔啲野返屋企，叫我地如果見到財叔就同佢講叫佢搬返去。但我諗財叔應該都返唔到去

呢段打鬧嘅日子終於過去，我又重回寧靜嘅世界。
做隻貓

財叔已經唔見咗3日，開頭以為佢大懵唔記得拎銀包，但今日晏晝連佢老婆都殺埋上嚟，睇下佢幾時比贍養費，佢老婆一見財叔個竇冇人就破口大罵，鬧足成半個鐘，反轉曬財叔啲野，仲鬧埋我同阿傑，又話我地廢青、乞衣。我都明財叔點解要臨老入花叢⋯⋯

佢老婆鬧鬧下見我地罵不還口就無癮走咗去，我同阿傑聳聳膊頭，就開始擔心財叔去咗邊。我地報警但啲警察又點會理，話瞓街成日搬嚟搬去，無固定居所，幫我地落唔到簿。香港地就係咁，瞓街嘅人根本唔當係人，做隻貓，做隻狗好過係香港做人。

時間一日一日咁過，財叔老婆由隔兩日黎一次睇，到宜家終於都放棄，佢老婆係惡但其實仲關心財叔，拎返晒財叔啲野返屋企，叫我地如果見到財叔就同佢講叫佢搬返去。但我諗財叔應該都返唔到去。

呢段打鬧嘅日子終於過去，我又重回寧靜嘅世界。點知唔夠幾日，到阿傑唔見人⋯⋯

Lm

阿傑近排都多工開，佢判頭最近有單大野，係公屋地盤入面做泥水，所以阿傑先練到咁大隻。佢判頭好鍾意阿傑，有咩工都會第一時間叫佢返，我成日笑阿傑做野個陣要睇住後面。佢最近呢份工識咗個好古怪嘅人，有時仲會帶佢去竇到，呢個人有種好奇怪嘅氣場，佢走到去邊都好似會凍咗幾度咁，果個位會無陽光曬住，我真係有幾次以為撞鬼但又見啲露宿者問佢借煙。

我同佢講過幾次野，唔知點解佢有時會望住我一陣，好似諗緊啲野，有時我出去返工途中會無端端撞到佢，佢真係好奇怪，每次見到佢都令我起晒雞皮。

阿傑又係好似財哥唔見個陣咁，佢竟然將當年準備同女朋友求婚對戒指放咗出黎，我從來都無見過，盒入面寫住 Kit & Ying，刻住Ying個隻戒指啲刻字已經比阿傑磨得有啲花甚至ng兩個字都已經磨蝕，人個種執念可以好強頑，就好似滴水可穿石一樣，每日每分每秒不歇息，一呼一吸都懷著個種執念，我知道阿傑仍然放唔低晒前半生嘅孽緣，即使過住苦行僧嘅生活，都唔及佢源自心底嘅苦澀。呢個係我無法理解嘅苦，我一生就係緣薄，甚少結緣，即使同父母兄弟有與生俱來嘅緣份，我都無辦法維持呢份緣。

阿傑已經唔見咗成個星期，走鬼個陣食環拆咗佢個竇，之後我就無再見過佢奇怪嘅朋友但總係覺得佢個種氣息包圍住呢到

推推佢

有冇巴絲幫手評價下？

第一次寫
唔掂就叫我收皮

唔錯

自從財叔同阿傑消失咗之後，我身邊嘅人離離去去，無一個留得長，最耐都係3日。呢日，有個新鄰居新居入伙，竟然係個女仔，應該同我差唔多大，我未見過呢個年紀瞓街嘅女仔，其實我根本就冇乜接觸過女仔。我係收工返到去先見到呢個女仔，佢好冷漠，我返到去個陣，佢講咗句阿明就無再發出過仼何聲音，問佢野都係只會答嗯。

佢個種靜令我覺得好舒服，係佢附近唔會比佢嘅存在騷擾到，好似透明一樣，阿傑即使唔出聲都會干擾到，可能係佢有太多雜念、怨恨同苦。呢個女仔有個靜、冷漠嘅氣場，令我覺得好舒服，好似係呢個鬧市入面搵到一絲嘅寂靜，好似係去到郊外無人之境咁，靜到耳鳴。

佢每日就係晏晝2點起身到夜晚11點返竇，風雨不改，我無同佢搭上過一句話，亦無聽過佢講野，無見過佢面上有仼何表情。我呢個年紀嘅女仔唔係應該打扮得花枝招展，一日自拍三千張，朋友影三千張相，周圍去打卡，阿明好似循入咗空門，心如止水。兩個月之後，佢竟然
主動開口同我講佢嘅故事：

我自細就寄人籬下，十八年換過無數嘅屋企、宿舍，住係唔係自己屋企嘅生活係好恐怖，你估唔到人嘅價值可以咁低，你幻想到嘅野會發生，幻想唔到嘅更會每日上演，你諗唔到人性可以咁經不起考驗，一個弱勢嘅人唔會係呢個世界有生存空間，只能夠係其他人喘息之間生存，自殺最後只會得到審判，苟且生存係我人生唯一嘅意義，每日好似踩鋼線咁，除咗點樣行下一步之外，其他一切都可以放低。

每日一推

一推再推

十連無難度

睇緊

謝謝你